大清百姓：戊戌六賊匪製造社會混亂！賣國賊！損害封建制度！

一百年後「中國人」都係冇變到

自私 自利 愚昧 短視 迂腐 麻木不仁

agree, 搞左一百年又返番起點

本性

宋後無中國，明後無華夏，清後無漢人

雖然唔想咁諗部分和「理」非,但有支那血統或認同支那文化係無膽匪類
真正嘅勇氣係面對逆境不妥協,與比自己强大嘅敵人堅決戰鬥
為左掩飾自己嘅膽小懦弱而產生左d叫做妥協忍讓
講得極端d每次妥協忍讓都係削弱勇氣與人性善良嘅特質,亦係奴化過程,不知不覺習慣不公不義,視為「理亅所當然

而部分和理非同支那人口中係無分别(除左立埸),本質上係一撚,無將身家性命押落去戰鬥嘅勇氣.
我講呢d係CLS架,所謂理智其實係生物自我防衛嘅本能,恐懼逃走先可以延續生命DNA,同樣支那血統係好「理智」,尋求個人利益最大化
「理智」導致功利主義要好有把握會成功先去馬,無捨身取義嘅覺悟同信念,亦可以叫自利
同時自私嘅一部分係潛意識出現,就係想有個共識就係和理非不流血不被捕底線(乜野害怕年輕人流血被捕).咁樣自己唔需付出要流血被捕嘅成本.相反共識係流血被捕,「和理非」就顯得自己自私,享受其他人犠牲後爭取到嘅成果
而個成果(自由民主法治)對部分和理非都係視為物質利益,當有更大損失威脇或利益誘因係可以捨棄.

其中一個引証：支那人無宗教戰爭只有朝未動亂逐鹿中原都係為物質利益而非為信仰價值而戰
今日係香港人決定自己同支那蝗嘅分别就係不計成敗為信念而奮死戰鬥